金潤否認承辦奧數團

2018年09月11日

金潤否認承辦奧數團

旅議會昨午致電主辦人奧林匹克協會，但至晚上未收到協會負責人回覆。

【本報訊】有家長投訴自掏荷包逾萬元，與逾600名學生家長早前參加在泰國舉辦的「2018亞洲國際數學奧林匹克公開賽」旅行團，其間被迫聽導遊分享「養鬼仔」，帶團旅行社身份成疑。主辦機構香港數學奧林匹克協會職員日前披露，該團由金潤國際旅運有限公司代辦，但旅遊業議會介入調查，昨日收到金潤書面回覆，否認曾承辦有關旅行團。

旅議會續跟進

旅議會總幹事陳張樂怡回覆本報指，收到金潤國際旅運有限公司的書面回覆，內容中否認曾承辦有關旅行團。陳張樂怡又指，旅議會昨午致電主辦人奧林匹克協會，但至晚上未收到協會負責人回覆。她指會再致電跟進事件，又期望奧數可主動提供印花收據，證明有旅行社涉事，而現階段因未能證實金潤涉事，故沒有公司違例。

前日有協助家長的鄧家彪指該團沒有隨團領隊，屬違反遊學團指引，旅議會回覆指，因該團團員家長佔多數，行程又只有3小時的比賽和一個頒獎交流晚宴；與對象為18歲以下人士、行程主要涵蓋學習、教育等的遊學團不符，故該團並不屬於遊學團，旅議會無規定有關行程必須有隨團領隊。

■記者鄧溢禧

上一則
上一則
長宏邨火燒屋 二百人大疏散

下一則
下一則
潘樂陶向理大捐一億

睇完標題諗起羅傑承認強姦兒童